歐盟制裁「新疆生產建設兵團」及4中國官員 六四後首次

歐盟周一宣佈，就中國侵犯新疆維吾爾人的人權作出制裁，分別有4名中國官員與1個實體被實施旅遊禁令與凍結資產。

歐盟對4名中國官員與1個實體實施旅遊禁令與凍結資產等制裁，被制裁人士分別為前政法委書記朱海侖，新疆維吾爾自治區黨委常委王明山，新疆生產建設兵團政委、中國新建集團公司董事長王君正，及新疆維吾爾自治區公安廳廳長陳明國，至於被制裁的實體則為新疆生產建設兵團公安局。

德新社周一較早時間引述歐盟消息人士指出，歐盟外長會議已達成協議，歐盟會就中國侵犯新疆維吾爾人的人權制裁中國。

六四後首次
這是歐盟自1989年天安門事件對中國實施武器禁運以來，首次針對中國實施制裁。中國目前是歐盟的第二大貿易夥伴，去年12月底雙方才達成中歐投資協定。分析指，歐盟這次決定也表明，在謀求深化經濟聯繫的同時，仍準備在人權和其他問題上與中國對抗。

......................................................

因為新疆 唔係因為香港

新疆黨委書記陳全國兼任建設兵團第一政委，點解唔制裁埋？

最驚中國唔發爛渣
發爛渣就冇得做生意一齊大亂鬥
到時歐美被逼冇生意做就可以大展拳腳

制裁名單得4個咁大把，仲要係咪魚毛蝦仔替死鬼，之仲衰過美國出一次手，擺明想對外宣稱重視人權，然後留空間奶人民幣 然後成班人就係度打晒飛機

ATNA

點解唔制裁埋新疆建設兵團既金主? 而家仲係香港搞紡織搞到風生水起喎

有阿非拉班窮國做生意，唔驚啦

至於被制裁的實體則為新疆生產建設兵團公安局。

淨係制裁公安局

迪士尼：感謝新疆集中營

拉

就算作用力唔夠
反作用力夠都可能有好戲睇

似想等老美俾著數佢地 先再打上去
eu班撚屌 根本就睇係睇錢做野

雞過美國

陳全國都無

左